工聯會提六大訴求 建議西九高鐵站上蓋建公營房屋

工聯會提六大訴求 建議西九高鐵站上蓋建公營房屋

工聯會立法會議員麥美娟、陸頌雄及何啟明、區議員及社區代表今日﹙20日﹚與發展局局長黃偉綸會面，就增加短、中、長期土地供應作討論，工聯會在會上提出六大訴求。

改劃土地供公營房屋發展之用
首先，工聯會建議政府積極改劃非住宅用途土地為房屋用地，並興建公營房屋。麥美娟更建議將西九高鐵站上蓋用地﹙即九龍內地段第 11262 號連翔道與柯士甸道西交界商業用地﹚改劃為住宅用途，並興建公營房屋。初步估計，有關用地如悉數改為住宅用途，如以現時5倍地積比率計算，將可提供近8,000個400平方呎的中小型單位。黃偉綸認同以鐵路站上蓋作公營房屋發展，至於西九龍高鐵站上蓋用地，他指地皮今日已作出招標，但政府對土地使用不時都會檢視。

工聯會立法會議員麥美娟﹙中﹚建議將西九高鐵站上蓋用地改劃為住宅用途，並興建公營房屋，初步估計，該地將可提供近8,000個400平方呎的中小型單位。

收回整個粉嶺高爾夫球場用地
工聯會建議政府調整計劃，在2023年收回整個高球場用地建屋，並將用地規劃為小型新發展區。而未來將開展有關高球場用地的詳細技術研究，也應以有關方向進行。同時，政府也應就重置高球場作預備，以在合適地方重置球場。然而，黃偉綸回應時指當局暫時仍以收回32公頃用地並興建4千多個單位作研究及規劃。

以《土地收回條例》收回棕地及荒廢農地
麥美娟亦指出，未來政府應該大刀闊斧，包括引入土地閒置稅及積極使用《土地收回條例》，以收回棕地及荒廢農地作興建公營房屋之用，但同時也應檢討收地補償的金額，使收地進度加快。麥同時建議當局研究新界西北及新界北鄰近現有社區及新發展區的棕地及廢棄農地，優先收回作發展。但她亦補充，政府需同時加快龍鼓灘一帶物流用地開發，以安置受收地影響的物流作業者，加快整體收回土地的工作。

黃偉綸回應時認同有關方向，並指現時政府也有使用《土地收回條例》，未來也會在新界東北及洪水橋的收地上使用《條例》，對於加大使用《條例》，當局回應正面。

加快市區重建進度
另外，麥美娟希望發展局將市建局收回的地段全數改為發展公營房屋，以應付當下的公營房屋的需要。黃偉綸回應時認同市區重建的方向，他指若市建局有較大範圍的重建空間，必然有更多條件發展公營房屋，但有關建議仍需與市建局磋商。

檢討發展地積比率及加快程序
此外，工聯會同時要求政府增加相關部門人手，以縮減有關程序的時間，也要求政府檢視現有的發展密度，並在有足夠的社區配套下增加新發展區及住宅項目的地積比率，以增加住屋供應。

樓宇更新及社區防洪工程
最後，工聯會與會地區代表也就樓宇更新大行動、優化升降機資助計劃、消防安全改善工程資助計劃、以及杏花邨防風工程的進展作討論及跟進。在大廈維修上，社區代表均希望當局可以增加資助、增加計劃期數及資助範圍等。工聯會指局方對此反應積極，並認同計劃擴展可令更多業主受惠。至於杏花邨防風工程的進度，局方回應指現正就包括杏花邨及鯉魚門等防洪問題作具體方案研究，稍後將進行工程，以免該些地區再受颱風影響。

責任編輯：徐愷婷

[加拿大撚入] 第一次海外大型籌款(好似係)

[公海 文宣整合] 9.29全球反極權集會

9.29 Global Anti Totalitarianism 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global Anti Totalitarianism 公海

唔知西九樓價要跌幾多呢

豆腐渣建築上起屋

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :